[几-order.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:几-order.gif "fig:几-order.gif")
-{**几部**，就漢字索引來說，是為[部首之一](../Page/部首.md "wikilink")，[康熙字典](../Page/康熙字典.md "wikilink")214個部首中的第十六個（兩劃的則為第十個）。歸於二劃部首，通常是從外方為部，且無其他部首可用者將部首歸為几部。}-

## 部首單字解釋

又讀ㄐㄧˇ。 1.古人坐下時，用來依靠身體的一種家具。見[說文](../Page/說文.md "wikilink")。 2.小桌。

## 字形

[File:几-bigseal.svg|大篆](File:几-bigseal.svg%7C大篆)
[File:几-seal.svg|小篆](File:几-seal.svg%7C小篆)

## 名稱

  - 漢語：-{几}-部　（拼音 　注音 ㄐㄧ ㄅㄨˋ）
  - 日語：
  - 朝鲜語：

## 字音

  - 漢語：拼音 　注音 ㄐㄧ
  - 日語：
  - 朝鲜語：

## 部首字元及變形

在
[Unicode](../Page/Unicode.md "wikilink")，相關的部首字元只有一個，就是[康熙部首](../Page/康熙部首.md "wikilink")「<span style="font-size:x-large;">⼏</span>」（KANGXI
RADICAL TABLE \[U+2F0F\]）。

至於位於文字區的相關字元有「<span style="font-size:x-large;">-{几}-</span>」（CJK UNIFIED
IDEOGRAPH-51E0）、「<span style="font-size:x-large;">-{𠘨}-</span>」（CJK
UNIFIED IDEOGRAPH-20628）。

## 字例

| 除部首外之筆劃 | 字例 -{ |
| ------- | ----- |
| 0       | 几𠘨    |
| 1       | 凣凢    |
| 2       | 凤风𠘰   |
| 3       | 凥処凧   |
| 4       | 凨凩凪   |
| 5       | 凬𠙅    |
| 6       | 凭凮    |
| 8       | 𠙖     |
| 9       | 㓘凰    |
| 10      | 凱凲𠙣   |
| 12      | 凳凴 }- |

[Category:部首](../Category/部首.md "wikilink")